---
title: >-
    (۱۲) وَمِنْ کَلَامِهِ صَلَوَاتُ اللهِ عَلَیْهِ: ألْعِدَّةُ دَیْنٌ. (المعجم الاوسط للطبرانی)
---
# (۱۲) وَمِنْ کَلَامِهِ صَلَوَاتُ اللهِ عَلَیْهِ: ألْعِدَّةُ دَیْنٌ. (المعجم الاوسط للطبرانی)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مرد را هرچه بگذرد به زبان</p></div>
<div class="m2"><p>عیب باشد ورای آن کردن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>وعده در ذمّۀ کَرَم قرض است</p></div>
<div class="m2"><p>فرض باشد ادای آن کردن</p></div></div>